(求答)有關hkcc嘅中英傳意bc

想問bc中英傳意會考普通話拼音？
會不會成日都考 定其實只係一兩個test
如果而家學吓先 跟唔跟得上個難度
我自己冇普通話底...

以前讀過普通話elective
要學拼音
功課都係考口試
考試考口試 聆聽同筆試
同埋佢係教北京腔

拼音會不會好難？常唔常考
聽同講都正正常常 但完全冇拼音底

黎緊兩個月要好好學定先

巴打可唔可以講多d
報之前冇諗到 而家又唔轉得

我有國語底，但講既都係台腔比lecturer係咁插
所以最難黎講我覺得係拼音同講
因為佢都幾著重啲翹舌音
不過我已經grad左幾年
唔知佢係咪都仲係用果本書
Assessment 無記錯係有兩次oral
一次individual 一次grp 做drama
我讀左compulsory同advance PTH
Compulsory 有b+，advance勁多native既人讀
我frd native都只係拎到b+

其實上堂好鳩 都係播帶比你聽 聽完叫你讀咁
都幾hea無乜壓力

所以其實只係考你oral讀 唔洗考拼音？

如果唔洗考拼音 真係放鬆曬

做咩入呢科，on99

筆試考拼音
好似humanity major都要讀呢科

Push 都報咗呢科

巴打好好人 可以嘅話 順豐寄俾我？但咁好似好麻煩你

咁我而家要學下拼音先了

點解揀BC 呢...

到付ok?

其實bc ok架，早幾年都幾多人升返ugc

點解咁講？

當然可以

寄去852LA2005plz

有tg? 有sd details比我丫
真係咁岩今日執野搵返，
我仲有advance level果本你要唔要埋

[member]Ig:if_you_are_blue[member]
要埋呀唔該
我打算今個暑假學好個底先
連登有愛

Advance level果本我有兩本，如果有巴絲要都可以留tg
叫商貿普通話

Search 唔到你
你add我喇

Ig dm左你 見唔見到？

印象之中，考試係要考拼音，真係要趁呢兩個月打好底先
上堂果時老師會跟住textbook教，佢讀完到你讀
每堂默下書咁 好似小學雞
我中學有教PTH，所以唔算辛苦，但點都會俾大陸人屈哂機
由其是讀到上中級／高級，chur爆都只得B+/A

想問下樓主點解揀BC? 第時想升返上咩U咩科?
你自己中英文底如何?
有幾大決心要升返UGC?
雖然唔想咁快打擊你
但文科出到尼真係乞食

中文有4 英文3左 但說話4 自覺底唔錯
Best 5:18
係入邊算不算上果批？？

Tg定ig

真心 年年唔同
多數入得呢科既人中英文都好, 只係其他科失手
你英文唔算好 有冇諗住下年retake

樓主唔洗驚. 我英文當年都係3 ,
入到去讀Analysis of English Grammar &Introduction to Phonetics 呢兩科都有A
最緊要有心同勤力 , 有唔明問到明

兩科English for Academic studies 就B+
不過老實講, 我覺得係cc成績同dse成績(even英文) 即係唔成正比...
有人dse level 4 讀English for Academic studies 呢科都得B

同時都有人英文lv 4 , 讀Analysis of English Grammar拎B ,
但我英文lv 3, 讀呢科拎A, 差兩個grades .
所以真係好難講...
只能說, 英文低d分既唔好氣餒, 英文高d分既唔好自滿咁

用泥參與下都幾好

好睇你運氣
個professor唔好人/killer 就真係GG
不過讀grammar，真係幫到好多
成個英文底子提升哂
樓主加油

Year 1就想上返 既然有full cert優勢
當然我會好努力

多謝

加油啊.
你醒目仔黎, 18分唔入自資.
自資呢d 讀完asso兩年 真係成績差既先入都未遲. (below GPA 3 已經入得返自資yr2/3 )

我grammar 同linguistics 都係D
Gpa唔過3 最後讀speed 2nd up grad
利申：勿起底

dse幾多?

Aeg Raymond 教得好差咩？

BTW 我話BC 唔太好係定位唔清晰
讀中文你會揀as
講linguistics 你會讀 ebc
揀translation 直情唔洗講
淨係BC 讀得唔湯唔水

其實可能係本身個科令到人好苦惱...
果時上完頭幾堂, 見d人傾計 話唔知講緊咩, 好抽象咁..

Raymond係好好人.. 好彩係Raymond教tim, 成日問佢野清concepts. 你問佢野佢一定答, 仲會好細心好有耐性答, 有時問佢半個鐘都得..

屌喇星, 換轉係某d lecturers教就大獲.. 連Consultation hour問野都要約時間.. 仲要每次都只係reserve大約15分鐘比你,

你best 5有18
第一年努力D，一定可以上返UGC
識有D人讀完一年就入HKU BA
因為年年都收好多non-ju
第一個sem識到D咩人好重要
有人純粹入到去9hea，freeride哂所有project
有人搏哂老命讀，但討唔到lecturer歡心
有人適合做戰友，好彩既仲可以做埋朋友
第一個sem、第一堂好重要！
因為通常坐你隔離左右既就會變左第時既組員

屌喇星, 換轉係某d lecturers教就大獲.. 連Consultation hour問野都要約時間.. 例如佢consultation hour係12:00-14:00, 你要事先email預約 其中15分鐘, 例如12:45-13:00咁.
每次都只係reserve大約15分鐘比你, 再下一個15分鐘已經有人book左..
差唔多次次都係咁..
之後問佢exam period有無consultation , 佢話無consultation架.. 明知你想consult, 都唔會主動同你講話想consult

如果撞到呢d lecturer 教AEG就大拎獲

呢樣真 咩都學D 但咩都唔精
周身刀冇張利就係講呢D
但都有少少好處既
就係報non-ju可以多D選擇
Media, translation, communications都可以揀

見到Shakespeare書好淆
試過去睇原着 結果深到放棄